<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-03-18T18:03:06+07:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Edwin’s Blog</title><subtitle>Edwin's personal rants and thoughts
</subtitle><author><name>Edwin Aditya Rahman</name><email>edwin.spacelab@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Tk</title><link href="http://localhost:4000/2018/03/18/tk/" rel="alternate" type="text/html" title="Tk" /><published>2018-03-18T00:00:00+07:00</published><updated>2018-03-18T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/03/18/tk</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/03/18/tk/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kamis, 15 Februari 2018&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Untuk dirimu yang selalu terlihat di netraku ketika diriku terduduk.&lt;br /&gt;
Hari ini mungkin merupakan hari terakhirku untuk dapat melihatmu secara rutin.&lt;br /&gt;
Sebab, dihari-hari selanjutnya kita mungkin tidak akan berbagi udara kembali.&lt;br /&gt;
Sebab, dihari-hari selanjutnya mungkin diriku hanya dapat memandang citramu melalui pixel-pixel yang tersusun di monitorku.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sesal, hal itulah yang diriku rasakan sepanjang perjalanan pulang.&lt;br /&gt;
Sebab, diriku tak mampu memaksimalkan waktu untuk dapat mengetahui namamu.&lt;br /&gt;
Sebab, diriku hanya berani menatap dirimu dari kejauhan.&lt;br /&gt;
Tanpa sadar, waktu memakan kesempatan yang tak kugunakan untuk dapat bercengkrama denganmu.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tetaplah tersenyum, sebab hanya senyumanmu lah yang mampu meluluhkan hatiku.&lt;br /&gt;
Aku doakan, agar dirimu selalu berada dalam dekapanNya.&lt;br /&gt;
Agar kamu dapat menjalani hari-harimu dengan baik.&lt;br /&gt;
Agar kamu dapat menyelesaikan tugas akhirmu dengan baik.&lt;br /&gt;
Sampai kita bertemu kembali, semoga.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Edwin Aditya Rahman</name><email>edwin.spacelab@gmail.com</email></author><category term="life" /><summary type="html">Kamis, 15 Februari 2018</summary></entry><entry><title type="html">The Story is Up!</title><link href="http://localhost:4000/2018/03/11/the-story-is-up/" rel="alternate" type="text/html" title="The Story is Up!" /><published>2018-03-11T00:00:00+07:00</published><updated>2018-03-11T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/03/11/the-story-is-up</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/03/11/the-story-is-up/">&lt;p&gt;Haloo, akhirnya saya punya blog resmi lagi setelah beberapa tahun vakum dari kegiatan tulis menulis, kegiatan 
tulis menulis terakhir yang saya lakukan itu pas jaman masih kuliah, yaitu nulis paper tentang algoritma haha.
Melalui blog ini, saya ingin membentuk habit untuk dapat menulis secara rutin dan tentu saja mengasah kemampuan menulis
saya. Semoga saya dapat menulis setidaknya satu buah artikel dalam satu bulan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway, saya berinisiatif untuk menulis lagi disebabkan oleh beberapa hal lainnya. Hal &lt;strong&gt;pertama&lt;/strong&gt; dan yang paling utama adalah
untuk mengabadikan ilmu dan pengalaman yang telah saya tangkap dan rasakan selama hidup ini. Sebab saya merasa, cara paling ampuh
untuk me-&lt;em&gt;retain&lt;/em&gt; sesuatu (seperti hal-hal yang diucapkan oleh orang lain) adalah dengan menuliskannya kembali. Karena dengan menulis,
kita terpaksa untuk mengingat hal tersebut kembali dan mengolah kata per kata menjadi suatu tulisan kembali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, hal &lt;strong&gt;kedua&lt;/strong&gt; adalah saya merasa &lt;em&gt;envy&lt;/em&gt; terhadap orang-orang diluar sana yang telah rutin menelurkan tulisan-tulisannya. Melihat
bagaimana mereka berkembang dari awal mereka menulis sampai sekarang terkadang membuat saya menyesal, kenapa saya tidak
membiasakan menulis sejak dahulu. Namun, penyesalan tidak akan berbuah apa-apa, right?  Seperti suatu pepatah,
&lt;em&gt;“The best time to plant a tree is twenty years ago. The second best time is now.”&lt;/em&gt; So i think, it’s &lt;del&gt;never&lt;/del&gt; not too late for me to start writing
again, right?&lt;/p&gt;</content><author><name>Edwin Aditya Rahman</name><email>edwin.spacelab@gmail.com</email></author><category term="life" /><summary type="html">Haloo, akhirnya saya punya blog resmi lagi setelah beberapa tahun vakum dari kegiatan tulis menulis, kegiatan tulis menulis terakhir yang saya lakukan itu pas jaman masih kuliah, yaitu nulis paper tentang algoritma haha. Melalui blog ini, saya ingin membentuk habit untuk dapat menulis secara rutin dan tentu saja mengasah kemampuan menulis saya. Semoga saya dapat menulis setidaknya satu buah artikel dalam satu bulan.</summary></entry></feed>